\begin{Soln}{6.1}
\begin{itemize}
\item pour $f$ : $q=0.4$ et pour $g$ : $q=2.7$
\item La fonction $f$ est décroissante, la $g$ croissante
\end{itemize}
\end{Soln}
\begin{Soln}{6.2}
Tracé :
\begin{center}
\begin{tikzpicture}[scale=1.75]
\tkzInit[xmin=-4,xmax=4,ymin=0,ymax=20,xstep=1, ystep=4]
\tkzGrid
\tkzAxeXY
\tkzSetUpPoint[size=6]
\tkzFct[color=red,domain=-4:4]{2.7**\x)}
\tkzFct[color=blue,domain=-4:4]{0.4**\x}
\tkzText(-2,3){$f$}
\tkzText(1.5,9){$g$}
%\tkzDefPoint(1,2.7){A}  \tkzDrawPoint(A) \tkzLabelPoint(A){$q$}
%\tkzDefPoint(10,1){B} \tkzDrawPoint(B) \tkzLabelPoint(B){$B$}
\end{tikzpicture}
\end{center}
\end{Soln}
\begin{Soln}{6.3}
\begin{enumerate}
\item Le deuxième jour il y aura 3 nénuphars, le 3ème jours 9 et le 4ème 27
\item La fonction est $f(x)=3^x$ avec $q=3$, fonction exponentielle de base 3
\item On doit résoudre $3^x = 500$, on va utiliser le log décimal : $\log 3^x = \log 500 \implies x \times \log 3 = \log 500 \implies x=\dfrac{\log 500}{\log 3} \approx 5.66$ jours. On peut donc conclure que le 6ème jour la population dépassera pour la première fois 500 individus.
\end{enumerate}
\end{Soln}
\begin{Soln}{6.4}
\begin{enumerate}
\item On ajoute 5\% ce qui revient à faire : $1675 \times 1.05 = 1759$\euro{} (arrondi à l'unité)
\item Elle possède un terme sous la forme $q^x$ ce qui en fait une exponentielle
\item La base est $q=1.05$
\item On a $q>1$ donc la fonction est croissante (heureusement pour un salaire)
\item Méthodes acceptées : résoudre l'équation de la Q6, sinon faire un tableau, tracer la courbe de la fonction.
\item $2000=1675 \times 1.05^x \implies \dfrac{2000}{1675} = 1.05^x \implies 1.194 = 1.05^x \implies \log 1.194 = x\log 1.05 \implies x=\dfrac{\log 1.194}{\log 1.05} \approx 3.6$. Soit au bout de la 4ème année.

\end{enumerate}
\end{Soln}
\begin{Soln}{6.5}
\begin{enumerate}
\item Premier jour : 1 personne, deuxième jour : 5, troisièmes jours : 25
\item On peut représenter l'évolution par la fonction $f(x)=5^x$ avec $q=5$ la base
\item $f(x)=20000000 \iff 5^x = 20000000 \implies x\log5 = 7.3 \implies x = \dfrac{7.3}{\log5} \approx 10.4$ jours ce qui donnerait 11 jours pour avoir 20 000 000 de contaminés.
\end{enumerate}
\end{Soln}
\begin{Soln}{6.6}
La méthode est la même sauf pour la dernière, le détail n'est donné que pour la première
\begin{enumerate}
\item $9^x = 5 \implies \log 9^x = \log 5 \implies x \log 9 = \log 5 \implies x = \dfrac{\log5}{\log9} = 0.73$
\item $x=0.30$
\item $x=\dfrac{\log 2.13}{\log 3} \approx 0.69$
\item $\log 5^{x-2} = \log 12 \implies (x-2)\log 5 = \log 12 \implies x-2 = \dfrac{\log 12}{\log 5} \implies x = \dfrac{\log 12}{\log 5} +2 \approx 3.54$
\end{enumerate}
\end{Soln}
\begin{Soln}{6.7}
 Correction
\begin{enumerate}
\item Vu l'augmentation, on pense exponentielle (non décroissante, probablement pas linéaire)
\item On peut utiliser une calculatrice ou un tableur pour trouver un ajustement à ce nuage de point
\item $R^2=1$ le modèle est très bon
\item Oui, car c'est une fonction expo de base $2.7$
\item $y=500 \implies 8.6969 \times 2.8^x = 500 \implies 2.8^x = \dfrac{500}{8.6969} \implies 2.8^x = 57.49$ ce qui donne :
\vspace{0.1cm}

$\log 2.8^x = \log 57.49 \implies x = \dfrac{\log 57.49}{\log 2.8} \approx 3.9 \approx 4$
\item C'est le mois pour lequel la population active atteindra 500 millions si le modèle se poursuit.
\end{enumerate}
\end{Soln}
